公營機構巴打入 手指骨折放一個假想去散心

醫生寫左醫生紙放一個月
但唔想日日坐係屋企所以想飛去日本食下野
例如我做ha space
會唔會犯法？
真心坐係屋企好想死但真係得單手做野

打飛機囉

咁你話去日本保外就醫都無人吹得你漲嘅，不過最好有些少證明囉

打到斷

真心去睇個醫生？

同埋斷手指坐十幾日真係好悶
但我真係打唔到字
腳跑步都得

push

出境捉到咪柒頭

即係我知有出入境記錄
佢check唔check一回事好似ha咁
同埋我一邊手郁到一邊手郁得唔太好先放十零日
要我解釋我都可以講腳行到所以去行下咁

雖然我知on9

老實講，邊個得閒check

唔係法律意見

但你手受傷 打唔字 咁姐係返唔到工 你又有醫生紙

同去旅行好似冇咩衝突

不過就咁聽好易令人以為你拿病假去嘆世界嘅 問清楚d先

老細做社工可能好得閒

問hr??

上網搵話唔可以唔比你出入境

但我唯一怕口同鼻拗病假唔抖

真心返公司又話唔好返黎坐做唔到野，去行下又唔得

有咩問題？

無問題？？

認真答
sick leave 出境無問題，有案例
邊單案就唔記得

其實放病假 你做乜係你自由

樓主你可以打電話返去問下，唔好話去日本，話想返大陸探下朋友，話擔心唔比有任何出境記錄

如果話得，即刻訂機票去日本啦

真心答
僱主冇權check你出入境記錄
同埋知道你去旅行又如何
醫生紙都係淨係話你唔適合返工
冇話唔可以去旅行

唔該哂咁多位，一人一份手信

但有record

你個sosad有伏

有無巴打幫下

上邊班人好似好伏哈哈

help

印象中政府公務員係可以

公營機構唔是公務員
同埋我手指真係做唔到野
但我行到
坐係屋企就發霉
可以點

唔係話你扮病 但你又要攞著數攞到盡
想去又要冚水 驚既咪係屋企打返十日八日飛機囉 唔驚既你飛去太空都無人理你啦

ok咁唔去了
只係想問下姐

話無問題個啲你又話人伏
放假做咩係你嘅事啦洗理老闆 咁都要心虛
咁驚就咪鬼去
去咗你都唔安落

其實都係怕佢話我呃病假炒我或者告我
但其實我腳郁到
返去用唔到手用到腳
可以點

打去hr問啦

搵到有d醫院人問過探親無問題同埋唔可以阻你離境，但老細點諗就係問題
一句講哂你上司點睇就點睇
佢鐘意你無條件升你都得

公營機構咩即管問下HR囉
問下姐，驚佢炒你咩

HR 只係話無限制你出境自由
只係你咩傷同你老細點睇，知唔知

但佢都無話咁樣係唔係呃同埋犯法，因為我講明都知真係傷左，都同過老細講悶到想返工
但我工作能力真係得一隻手
咁我真係坐十幾日咩係屋企
腳又無事

點解hr都唔可以點到我呢

咁其實你知唔知自己問緊乜野同想點

係呀伏黎架咪鬼信啦

問過hr的我答你，基於幫僱員買的保險，於本地及外地的條款各有不同，你目前係在本地受傷，接受香港的治療，如有任何惡化，均可受保。但如果閣下受傷，得到醫生紙後，再去外地旅遊，所發生的任何事故，受傷，意外身亡，均不受保

所以我上次sick leave冇去旅行...
建議巴打check反自己的保單受保內容，如果唔想問hr，建議直接打俾保險公司，錄音以作備用

佢話勞工法無唔比
係你老細比唔比

我唔會周圍po
保外就醫？sosad再醫生證明

sry巴打
因真係好悶但又做係一隻手郁唔到
香港又行到悶唔知病咩好做

多謝巴打，好有心
保險我無claim因為唔係工傷都唔想大家麻煩
反而怕佢check話我呃病假同5/4人工
但其實我有x光片係差小小裂到搞到軔帶，醫生怕我手指做文職郁得勁先叫我抖
但我去旅行或者自己出街行真係單手都得

屌你根本唔係驚唔去得，你係驚老闆對你印象唔好姐
你老闆係咩人你先清楚架喎

都話左佢唔會check到你離左境
除非你on99自爆

睇到我驚

我其實驚犯法
呃病假
但問題係我真係試過做唔到野同埋真係唔郁得果兩隻手指

至於印象本身已經差

出入境記錄係個人資料黎
Hr要查你記錄既話佢要寫比immd申請
而根據pdpo, 除非immd得到你既同意
否則佢地係唔會被你d記錄hr
當然有d special case 如警察查案咁會有例外

可能有個情況係hr迫你自己申請個記錄黎證明自己冇去旅行
不過其實你堅持唔比佢佢都冇你乎

不過巴打都係算啦 你都係咪鬼去啦
就算你最尾真係決定去旅行
你係日本果陣日日係度擔心驚比人check到

我好想去但形住黑仔會奶野
講真斷手指做唔到野老細叫我走
咁我去旅行好得返都無野好講姐
如果唔犯法
hr唔查就ok啦
學你話怕佢逼我申請
我唔肯咪即係係人都知
愽就愽在呢個位
始終醫院。好難講
上網搵十個有九個無check，一個就係咁樣比人逼
但都見有人話手指點解唔可以去
但又因我應該係有薪病假
但我又證明我好得返
所以好多位都諗死人

anyway thx bro

好想去呀

驚就唔好去，去就唔好驚

邊有權力查唔好戇鳩好唔好
出入境紀錄好撚重要個人私隱黎

我就係唔驚，但怕犯法，炸騙？有醫生紙有x光證明骨折

上邊個po話會逼自己去入境簽紙比report佢睇
但講真我行得點解唔去得？

點你你覺得自己呃緊病假？
唔通醫生開病假紙俾你係因為收咗你著數？

如果醫生有假紙俾你，你老闆逼你返工，出咗事，你老闆仲大穫

真心，我隻手堅做唔到野
老細果日係趕我走唔比我返
公營機構怕上身
我想返都唔比

你講既野都好合理。真心我係有明顯骨折手指變型，但腳真係行到所以先想去。

我有實際證明我唔係呃
但我解釋到我手指係工作唔到但行到
所以離境唔影響我休養？
但佢地會唔會問點解唔覆工
講真老細同治療師都叫我休息唔好郁隻手
我覺得我去唔代表我唔休息到

你係到講到幾有理據都冇用
你老闆要搞鳩你，你係連登自辨都冇用

你又岩

所以最多都係比人話不負責任

你又岩
但佢無寫明唔比出境lor

咁咪即係無唔俾你出境囉，on9

好啦！

其實聽講ha同大學係會開board問員工放病假去邊
係會查的
因為hr無野做，見你放得多
佢話吹你唔脹但收左誠信問題
講真手指腳指要十幾日好正常

問題佢會出4/5錢比員工
你都幾兇
你係入邊應該生存到

問題在於佢覺得我有能力離港散心點解唔返工
我真你單手沖涼拿野
左手係用唔到
但腳用到
老細建議我用到左手先返
咁樣已解釋到

sry,多謝你既分享

咁大分別？醫生都講左假期唔多比到岩岩好，問過會唔會早d好佢話骨唔會咁快
所以我諗醫生講既野先岩
但我無你咁諗將個波比醫生
同埋其實我無諗住去
都係搵唔到資料先問下

我返左去
上司話唔好累到佢
一陣傷左佢會好獲
叫我抖到夠先返

點解有人會覆樓主條on9仔
問完又唔信，講黎講去都話驚呢樣驚個樣
睇到就燥

樓主真係好撚煩 其他巴打都唔洗嘥口水勸佢

試過手指碎左骨
抖左六個月 中間出過三次境
為期各約七日 根本無人理我
我一開始都同你一樣咁樣
查黎查去見d人話
問起上黎你咪解釋去左外地搵醫生
至於咩醫生證明就多9魚
你話搵d傳統方法黎醫佢都吹你唔漲
當然 拎住病假就咪撚咁張楊
講真 我話我去散下心有助康復
日日屈係到悶到死點會好得快呀

好，有無叫你比證明？

樓主做合約工？

個腦睇落都有病

係呀！一年contract

唔好放上fb
唔好比同事知咪得
佢點check你出入境記錄
何況無法例唔比人病假離境

無facebook,ig
佢會問點解我去得唔返得check我
但講真我都係單手同埋各方面都話假期休息夠先會好，骨黎講咁既日子醫院果邊都話比得唔算多

你老細係指公務員定agent?

我病左去中山層樓到休養，成千呎，香港得100 呎樓點休養呀？ 咁都唔得？

波撚都係on9 架啦。

你喺度講你病情， 搵認同做乜鳩啫。 我地唔撚係你同事同上司呀。

你要諗既， 不如你諗下你啲同事要無條件幫你頂哂你啲工作仲好啦。

on99 , 返工最撚憎遇到你依種西人

拎病假仲走去玩
on9

邊個夠你勁。十二個月contract, 返十一個月， 仲去埋旅行。

同佢講咁多都哂鳩氣。 求神拜佛返工遇唔到依啲人

幾好呀， 依樓豬logic, 玩玩下又傷多獲， 又拎多個月病假囉。

佢角度嚟講應該好閒啫。

返過去，老細唔比我開工，我可以點？醫院都話唔好開工用到隻手

正仆街就係呢d

其實公司要做鳩你
你點解釋都係廢話
你係連登講 都係想自己安心D
我唔建議你去旅行
你去到都玩得唔開心啦

玩左先算

無人得閒check 你

On9 仔， 你拎住病假紙 邊撚個敢叫做野呀？

我睇你都幾撚扮野架喎。

拎住病假紙話想返工 。
轉頭就拎住病假去旅行「散心」
唔知仲以為你係有情緒病病假Tim.

去旅行唔駛用兩隻手既？ 無突發野架？

老細角度。做鳩佢好正常下話。

十二個月contract 做十一個月野。
佢條粉腸又真係想病假去旅行

雖然老細未必知真相
但係為旁觀者睇到件事
老細做鳩佢真係無錯。

我係樓主親立即訂機票
首先，病假期間去旅行係合法
原全無問題
就算俾老闆，同事知
都改變唔到，一樣係合法

但為左唔好好令無良僱主
同埋奴隸同事亂諗野
就最好低調d
唔好俾人知

反正都係一年合約

有咩好驚

老實講返到去單手做野佢又驚
咁我可以點？

總結樓主論點
1. 好撚想返工 不過老世唔畀返
2. 既然老世唔畀我返 咁撚悶 我就去旅行玩盡佢

叻仔 支持你upload埋d相去曬命

講真
問過幾次返唔返得
都say 左n次sorry

日日坐屋企坐足一個月
想我點？

建議樓主諗多排先
唔好咁急決定
問多啲意見
話晒份工咁重要
諗清楚

俾我係樓主老闆，一定炒9樓主
未過試用期，7日通知就ok